# Подключение к базе данных

Для работы с базой данных нам нужно подключить 
наши описания таблиц к файлу.

!!! note "Базу данных необязательно подключать к файлу"
    Вместо пути к файлу можно указать `:memory:`, 
    тогда база данных будет храниться в оперативной памяти.
    (В примерах мы будем использовать это)

## Работа с описанием таблицы
Немного отступим от темы раздела и наведём порядок.<br>
Представим, что мы работаем над реальным проектом, 
поэтому, как это принято, будем разбивать наш проект на файлы.

Создадим файл `data_base.py` и запишем туда наше описание таблицы `Points`.<br>
В итоге у нас должен получиться файл с таким содержанием:

```python
from sqlite3_api.field_types import FieldType
from sqlite3_api import Table


class Position(FieldType):
    def __init__(self, x: float, y: float):
        self.x = x
        self.y = y

    @staticmethod
    def adapter(obj) -> bytes:
        return ('%f;%f' % (obj.x, obj.y)).encode('ascii')

    def converter(self, obj: bytes):
        return Position(*map(float, obj.split(b";")))

    def __repr__(self):
        return f'{self.x};{self.y}'


class Points(Table):
    position: Position
    color: str = 'black'
    size: int = 1
```

Теперь, в каком файле нам бы ни понадобилась работа с базой данных,
мы просто будем импортировать описание таблицы и 
через него взаимодействовать с базой.

## Подключение
Подключение описания таблицы к файлу
может проходить в одну строку кода.

```python hl_lines="2"
from data_base import Points
points = Points(db_path='DataBase.sqlite3')
```

Объект `points` и является соединением 
описания таблицы `Points` и базы данных.<br>
В дальнейшем мы просто будем вызывать различные методы у этого объекта.

## Создание таблицы
Соединение мы создали, но таблица по-прежнему не создана в базе данных!<br>
Давайте это исправим, а за одно и познакомимся с первым методом объекта `points`.

```python
from data_base import Points
points = Points(db_path=':memory:')
points.create_table()
```

!!! note "Обратите внимание"
    Здесь мы, вместо пути к файлу, указали оперативную память.

### Метод create_table()
Метод, который создаёт таблицу в базе данных, следуя описанию.
(Таблица создаётся в том случае, если не была создана ранее)
